\section{Suivi de l'avancement, itération courante}

\subsection{Heures prévues/travaillées}

La figure \ref{fig:suivi-budget} présente le nombre cumulé d’heures de travail par semaines.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \pgfplotsset{
        width=0.8\linewidth,
    }
    \renewcommand\sffamily{}
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
        xlabel=Semaine,
        ylabel=Travail (h),
        xmin=1,
        xmax=15,
        minor x tick num=1,
        ymin=0,
        minor y tick num=1,
        legend pos=north west,
        legend cell align={left}]
        \addplot [blue] table [x=Sem, y=CBTB]{dat/budget.dat};
        \addlegendentry{CBTB (Prévision)}
        \addplot [red] table [x=Sem, y=CRTE]{dat/budget.dat};
        \addlegendentry{CRTE (Travail)}
        \addplot [green] table [x=Sem, y=CBTE]{dat/budget.dat};
        \addlegendentry{CBTE (Avancement)}
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Nombre cumulé d’heures de travail par semaines}
    \label{fig:suivi-budget}
\end{figure}

\subsection{Tâches prévues/effectuées}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Tâches prévues dans le backlog du sprint 1 et tâches réellement effectués}
    \begin{tabular}{llllll}
        \hline
        ID & Scénario                       & Priorité  & Poids   & Prévues & Effectuées\\
        \hline\hline
        1  & Visionner la page d'acceuil    & Must have & 2 jours & Sprint 1 & Oui \\
        2  & Connexion avec CIP             & Must have & 2 jours & Sprint 1 & Non \\
        4  & Ajout d'un événement           & Must have & 3 jours & Sprint 1 & Non \\
        7  & Afficher tous les événements   & Must have & 2 jours & Sprint 1 & Non \\
        9  & Afficher une page d'événement  & Must have & 2 jours & Sprint 1 & Non \\
        12 & Naviguer la liste d'événements & Must have & 2 jours & Sprint 1 & Non \\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:backlog-sp1}
\end{table}

\subsection{Gestion de risques à jour (AMDEC)}

\href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1--yAkKxj92Xv56WR_yGn6tNBg4r0jmm9r19XVXW6zQ8/edit?usp=sharing}{AMDEC (en ligne pour l'instant)}

\subsection{Problèmes rencontrés}

Le premier sprint a révélé quelques problèmes qui ont ralenti la progression du travail. La section présente énumère et décrit quelques types de problèmes rencontrés.

\subsubsection{Difficulté avec la technologie}

L'équipe, dans son ensemble, possédait peu d'expérience avec le développement d'application web. Nous nous sommes donc familiarisés avec les différentes technologies disponibles et avons évalué lesquelles étaient appropriées pour le projet. L'ajustement au développement d'environnement (soit la machine virtuelle qui opère Linux) devait aussi être prise en considération.

Le temps initial consacré pour l'apprentissage des différentes technologies avait été sous-estimés. Il y a eu quelques problèmes notamment avec la mise en place des bases de données ainsi que le système d'authentification des utilisateurs. La page web du projet contient plusieurs ressources pour assister nos tâches; cependant, elles ne se traduisent pas nécessairement bien avec les outils choisis par l'équipe. Par exemple, l'équipe professorale a affiché un exemple d'utilisation du CAS, mais notre logiciel de développement demande une méthode différente pour implémenter le CAS. Il faut donc s'adapter.

Nous avons également éprouvé quelques difficultés avec Git/GitLab lors de la rédaction du MAP. Il était difficile de coordonner et d'intégrer les différentes parties sans conflits.

\subsubsection{Planification et gestion du temps}

Le temps nécessaire pour accomplir une fonctionnalité du projet (ce qui inclut sa conception, son développement et les tests unitaires appropriés) était souvent difficile à estimer. De plus, il était souvent difficile de maintenir une vue globale du projet et d'anticiper ce que nous aurons besoin au-delà des objectifs établis pour le premier sprint. Par exemple, pour la gestion des événements, nous avons réalisé qu'il est difficile de prévoir les types d'événements qui seront à inclure
dans le projet.

\subsubsection{Daily Scrum Meeting (DSM)}

En accordance avec les principes agiles, notre équipe avons décidé de tenir des DSM tous les matins du sprint. Cependant, il est souvent arrivé qu'un membre de l'équipe était en conflit d'horaire et ne pouvait pas être présent. Similairement, il arrivait souvent que la DSM s'étirait au-delà des temps prévus et un ou plusieurs membres devaient quitter abruptement, avant que nous puissions attendre une conclusion satisfaisante. Il fallait donc rapporter les points à discuter au prochain DSM, ce qui n'était pas efficace.

\subsubsection{Motivation et charge de travail}

L'équipe est généralement enthousiaste vis-à-vis du projet. Cependant, étant donné les problèmes rencontrés et les imprévus survenus (internes au projet, mais aussi externes, tels que les exigences de l'APP2 ou les demandes liées à la recherche de stage), il était souvent nécessaire de travailler davantage. Ceci affectait négativement la gestion du temps de l'équipe et pose le risque qu'elle se démotive.

\subsection{Solutions envisagées}

Pour pallier les problèmes rencontrés, nous avons premièrement réduit le nombre de fonctionnalités à livrer par sprint, surtout pour accommoder le temps nécessaire à la recherche et à l'apprentissage. Quoique nous anticipons raffiner nos habilités de planification avec l'expérience, nous avons réalisé que des imprévus peuvent survenir et qu'il était mieux de planifier moins de fonctionnalités à implémenter à la fois; dans le cas où le travail avance mieux que prévu, nous pouvons rajouter des tâches. Pour les problèmes propres à Git, nous avons décidé d'utiliser un service en temps réel pour rédiger les rapports (tels que Google Docs).

Nous avons réalisé que la planification était crutiale, non seulement pour mieux structurer notre horaire, mais pour prévoir la direction du projet. Comme mentionné dans la section sur la planification et la gestion du temps, il était difficile de prévoir les besoins futurs du projet. Dessiner des schémas des composantes du projet et de les maintenir à jour serait une façon d'assurer une progression constante et stable. L'équipe pourra donc périodiquement revenir sur les plans originaux pour les réviser ou les ajuster selon l'évolution du projet.

En ce qui concerne les DSM, nous avons déplacer les périodes de rencontre en soirée (plutôt que les avoir le matin) afin d'assurer que tous les membres peuvent y assister. Pour rendre les rencontres plus efficaces, les membres sont tenus de tenir un journal pour documenter leur progrès. De plus, dans le cas d'un membre absent, ce dernier pourrait facilement transmettre son document à l'équipe: la communication intra-équipe sera donc facilitée. En dehors des DSM, nous encourageons les membres de l'équipe à communiquer avec les autres via les autres systèmes de messagerie instantanée (comme Teams) pour rapidement signaler un problème.

Enfin, pour éviter le surmenage ou la frustration, nous avons décidé de définir des périodes de temps claires consacrées au projet. Si une tâche n'a pas été complétée dans le temps prévu, nous allons ajuster la trajectoire du sprint ou réassigner les tâches. Nous espérons que ces mesures aident à maintenir un environnement de travail plaisant et motivant.

\newpage

\section{Prévisions prochaine itération}

\begin{table}[h!]
    \centering
    \caption{Contenu du backlog et du backlog du sprint 2}
    \begin{tabular}{lp{3.25in}lll}
        \hline
        ID & User Story                                                                                 & Échéance  & Poids   & Priorité \\
        \hline\hline
        1  & Visionner la page d'accueil                                                                & Sprint 2  & 2 jours & 1-Must have \\
        2  & Connexion avec CIP                                                                         & Sprint 2  & 2 jours & 1-Must have \\
        4  & Setup Database d'event for the project                                                     & Sprint 2  & 2 jours & 1-Must have \\
        5  & Ajout événement par un utilisateur                                                         & Sprint 2  & 3 jours & 1-Must have \\
        13 & Afficher une page d'événement                                                              & Sprint 2  & 2 jours & 1-Must have \\
        17 & Afficher liste d'événement sur la page d'accueil (avec lien vers les pages)                & Sprint 2  & 2 jours & 1-Must have \\
        19 & Se rappeler des utilisateurs                                                               & Sprint 2  & 2 jours & 2-Should have \\
        \hline
        8  & Ajouter info événements (lieux, image, description)                                        &           &         & 1-Must have \\
        9  & Cibler événements par faculté et par programme                                             &           &         & 1-Must have \\
        \hline
        6  & Créer les types d'événements                                                               &           &         & 2-Should have \\
        7  & Créer les statut d'événements                                                              &           &         & 2-Should have \\
        10 & Sélection des types d'événements par les users                                             &           &         & 2-Should have \\
        15 & Création de compte certifié                                                                &           &         & 2-Should have \\
        21 & Permettre aux participants d'afficher la liste des événements auxquels ils vont participer &           &         & 2-Should have \\
        20 & Permettre aux participants d'enregistrer leur participation à un événement                 &           &         & 2-Should have \\
        23 & Prise en compte des amis                                                                   &           &         & 2-Should have \\
        24 & Laisser des commentaire                                                                    &           &         & 2-Should have \\
        \hline
        11 & Notification des événements                                                                &           &         & 3-Could have \\
        12 & Rendre l'application plus visuelle                                                         &           &         & 3-Could have \\
        28 & Associer des rôles à un user                                                               &           &         & 3-Could have \\
        \hline
        18 & Add card view                                                                              &           &         & 4-Won't have \\
        \hline
        25 & Permettre à un utilisateur de supprimer un événement (selon le rôle de la personne)        &           &         & Non priorisé \\
        26 & Permettre à un utilisateur de modifier un événement (selon le rôle)                        &           &         & Non priorisé \\
        27 & Manage API error better than the default message                                           &           &         & Non priorisé \\
        29 & Add calendar view                                                                          &           &         & Non priorisé \\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:backlog-sp2}
\end{table}

\subsection{Risques importants}

\href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1--yAkKxj92Xv56WR_yGn6tNBg4r0jmm9r19XVXW6zQ8/edit?usp=sharing}{AMDEC (en ligne pour l'instant)}
